其實點解凡爾賽條約對德國咁苛刻?

有冇人知原因?
之前睇過連登仔講,唔記得咗邊個post,佢淨係話過德國侵略性強,所以要苛刻!有冇歷史撚可以講畀我聽佢點樣侵略性強?

同埋有冇第二啲原因,凡爾賽條約苛刻!

希望藉此參考,建立21世紀版凡爾賽條約,藉此用落共匪度!

我記得中學有教過本身美國係唔想嚴懲德國、主張和平，但法國唔gur 德國之前打得佢咁勁 ；加上英國都偏法國，美國為左可以做到佢自己十四點和平原則最後選擇讓步。
總結嚟講其中一個原因係法國嘅私心。
中學教嘅嘢，可能唔係咁準確，歡迎賜教

一次世界大戰,定再之前 德國打法國打得好勁?

其實係咪唔夠苛刻先啱。

如果將二戰後嘅政策提早到一戰後就實行，處決戰犯，瓦解軍國主義，列強軍事佔領，國土一分為二，咁有冇可能避免納粹德國災難？

簡單而言大約的確係咁

如果當初德國嘅全部領土由英法瓜分...

絕對咁樣先啱 能夠避免激發德國人復仇情緒

法國死多美國10倍人

一戰再之前啦明顯
如果唔係法國點會咁憎德國
霸左人地個阿爾殺斯洛林
又搶煤礦點

領土唔係減少而係德國全部領土畀咗戰勝國,咁樣應該都可以減少啩?

佢地嘅私怨係好耐之前已經開始，尤其係普法戰爭，法國輸得太慘。之後兩次摩洛哥危機兩國又有利益衝突，而一戰期間法國一開始都算係比德國㩒住嚟打

因為一戰主戰場係法國東北部
德國本土接近完好無缺
成個東北部打到爛晒
所以法國係慘勝
加埋1870年普法戰爭既屈辱
唔係德國身上拎返夠本點保住政權

點知德國係1929後無幾耐就以經濟原因唔還錢
所以先有後尾佔領魯爾礦場事件

應該可以嘅

總之條款唔好太過苛刻
我記得果陣法國好撚痴線㗎
要德國還好撚多億 咁佢就梗係唔鋸你啦
不過最緊要都係啲戰勝國要德國負責曬所有戰爭責任
呢下先On9 其實有讀歷史都知 一戰爆發係因為奧匈帝國
好似就係呢件事先真正激起德國人復仇情緒

二戰會變成蘇聯開拖先

但係有支持奧匈帝國

不過奧匈帝國主要撩交打導致戰爭爆發
咁理論上奧匈帝國都應該要負上一啲責任
問題戰勝國冇咁樣做 而係要德國負上一切責任
有啲唔太公道

奧匈帝國一次世界大戰完都已經解體!
點樣對佢索償?

不過,鄂圖曼帝國就真係要啦,國際聯盟應該要委託統治英國,統治圖曼帝國全部領土,同德國全部殖民地!
法國就被委任統治歐洲範圍內嘅德國!

問蕭生啦
佢最撚熟

其實我覺得比起奧地利,鄂圖曼甚至之前普法
凡爾賽都唔算太苛刻

德國背負全部戰爭責任係myth 全部中央同盟國和約都有承認戰爭責任呢個條款(目的只係令佢哋可以係國際法下被要求戰爭賠款) 對奧地利嘅Saint-Germain如是 對匈牙利嘅Trianon如是 對鄂圖曼嘅Sèvres如是 etc

唔係Atatürk嘅話鄂圖曼真係最大輸家 Sèvres條約本身係諗住7分土耳其 好似清帝國咁瓜分 係土耳其獨立戰爭打贏晒英法希臘亞美尼亞先成功換條有利好多嘅條約

push

鄂圖曼帝國一戰後無幾耐都亡左國，色佛爾條約都非常苛刻，係好在凱末爾勁打敗希臘軍改簽洛桑條約，先無咁大損害

色佛爾條約比凡爾賽條約苛刻，但好在有凱末爾

一戰唔係因為德國軍國主義引起喎
你瓦解啲乜
戰犯又無，無反人類罪行
毒氣嗰啲兩邊都有用，同埋針對軍人，唔係用黎屠殺平民

1. 普法戰爭後，普王係法國巴黎凡爾賽宮稱帝，對法國人係一個好嚴重嘅侮辱
2. 搶咗Alsace and Lorraine
3. 之後嘅法國教育係教學生復仇同搶返 Alsace and Lorraine

Lm

好大程度果時歐洲列強既高層人士, 好多都重係帝王思想

應該要話, 冇二次大戰既fuck up全部發達國家都冇學識人道主義既重要性

因為法國囉

同意

法國私心
因為普法戰爭輸咗想報復先揀凡爾賽度簽條約
其實美國有幫戰後德國可以睇吓多茲計劃
但過咗冇耐經濟大蕭條再加德國斯特萊斯曼死咗令德國冇咗一個實質同埋精神上嘅支援就開始暴走

well 大致啱哂 但有少少錯 英國其實雖然都係一戰被德國打嘅受害者 佢認為對德國懲罰係必須嘅 但未至於嚴懲 因為歐洲都要恢復翻經濟 德國都算係歐洲較大嘅經濟體 同英國都有密切經濟來往 如果經濟制裁得太勁 英國無左個重要經濟partner 佢自己經濟上都會受害 所以英國無偏袒法國 佢唔支持太harsh嘅懲罰 有錯請指出

由拿破倫開始，到二戰結束，係戰爭暴烈程度不斷升級，底線不斷下降嘅過程。

依照十九世紀標準嚟睇，好似一戰嗰種total war已經超越人類底線。

你今日睇覺得唔算一回事，係因為之後發生嘅事更恐怖，即係二戰。

假設三戰發生集體人類生化實驗、人肉農場繁殖製作人肉軍糧、人獸雜交基因生產新人類士兵。咁到時啲人又會覺得二戰都唔算得係乜罪行。

成皇敗寇,邊個打贏邊個話事.

我諗好大原因係因為德國開咗張blank cheque畀奧匈

無可能
一戰唔係二戰
德國雖然敗局已定
但協約國同無信心可以學二戰徹底佔領德國

英法已經元氣大傷 俄國又退出左戰爭
1918年皇帝攻勢
英法被德國打到大幅後退 都知英法兵力都好唔惦

美國的加入令皇帝攻勢失敗 協約國開始敗退
但美國無興趣徹底消滅德國
你要一戰個美國同你徹底佔領德國 佢唔會同你顛
隨時要死一百萬人

其實當時根本唔知點解一戰會爆發 冇人估到死左個皇儲會演變到咁large scale嘅conflict 而且要追究嘅話我覺得英，法，德，俄，奧都有責任 根本冇諗過有咁嘅後果
不過Balkan咁亂 遲早都係會出事

因為個War Guilt clause 要德國負起一戰嘅sole responsibility...係好大侮辱性

即係直頭滅o左德國?

嗰陣一戰德國未夠納粹嗰時咁痴線，最多都係戰爭罪行放吓毒氣，又未必太harsh
不咁你唔係冇道理嘅，如果有時光機我都覺得佢地會咁做

喺某程度上嚟講，嚴懲德國係維持和平嘅一種手段

其實你睇返啲內容好多時候都係此消彼長，例如賠償66億，德國要不斷諗方法賠錢，而英法等等戰勝過就利用呢筆錢重建返

又例如軍事方面，德國係要大幅裁軍，甚至連空軍都唔比起

咁你可以睇返呢啲咁苛刻嘅條款，其實講到尾嗰句就係要德國政府永遠衰落，最起碼減低咗再次侵略嘅力量（唔係心態）

你可以用返勢力均衡呢個terms

應該咁講，咁多個國家知道會打仗，亦都好想打仗，不過冇諗過打咁耐，佢哋諗住嗰一年嘅聖誕節就已經打完

佔領，唔會滅咗
你睇返二戰之後德國都係俾人瓜分曬，但依然有德國政府，不過畀英法美mon住

法國啲pr都幾勁
明明係法國偷咗德意志個Alsace Lothringen
啲語言都係接近德語

The war to end all wars 的確有好多國民（尤其大城市）抱著咁嘅心情上戰場 點知去到戰場先發現咁恐怖 西線都還好 東線勁慘烈

Elsaß-Lothringen

你條撚樣唔好再捧殺老蕭

西線反而唔及東線？

因為西線打打下班人挖哂戰壕 大家邊個都打唔到對方

東線無戰壕?

因為德國前身普魯士打得太撚臭串
一戰又死傷得太慘烈

去到普法戰爭嘅時候法國已經佔領咗阿洛地區兩個世紀 而且嗰度都唔係冇講法文嘅人嘅(雖然少) 其實同其他德國損失領土差唔多 除咗有爭議嘅兩國之外冇人care 咁德國一戰輸咗自然想要返 二戰都輸埋唯有算數

war gulit clause係當年德國人吹脹先無限放大姐 首先條條文存在只係係為咗令戰爭賠款有法律基礎 其次每個協約國和約都有呢條clause 加上佢寫明「德國及其盟國」有戰爭責任 根本冇要佢背負咩sole responsibility

東線戰線太長 所以冇咩用 變相有好多埋身肉搏 civilian受嘅影響都大好多

重犯當然要重罰

二戰奧地利都無負責任啦，德奧合併咗先二戰開始。

德國同俄佬簽份停戰條約苛刻到癲先
咁人哋一定咁樣對返你

法國喺普法戰爭慘敗 拿破侖三世被俘虜
威廉一世仲要串到喺凡賽爾宮登基
再搶埋阿爾薩斯洛林 明落鳩法國面姐
基本上ww1前嗰40年法國佬日日諗既就係點樣報仇打鳩德國佬

列寧根本間碟黎 送佢番俄國推翻沙皇 再簽條咁既19條約

仲要嘔咁多地出去
德國唔係簽依條嘅話
凡爾賽條約都未必癲到咁

一戰德國邊有軍國主義
民族主義嘅話英法美d戰爭文宣咪又係一樣
而奧匈都輸左 如果剩係分左德國 德國人同你死過都似

大部分共產黨都同外國勢力有關係 真正分裂國家

玩咁大咪變共產德國

亞爾薩斯-洛林 （德語：Elsaß-Lothringen；法語：Alsace-Lorraine）指的是法國和德國在歷史上有過爭議的一處地區。此地區本屬神聖羅馬帝國

歷史po留名

普法戰爭加一戰

中學有讀過都德（Daudet）嘅《最後的一課》，講呢單嘢。

德國人當時因戰爭賠償，飯都冇得食，所以希特拉一來，就話：戰爭賠償？賠條毛。跟我搵食啦。

法國真係好廢

百年戰爭輸
七年戰爭輸
普法戰爭輸
出個拿破崙點知搞到有頭無尾
法西戰爭輸
一戰輸
二戰輸

但又有殖民地!

佢嘅能力喺咪只係可以打敗土著?

德國冇軍國主義？
建議你由普魯士開始重讀歷史

其實阿爾薩斯洛林係講德文的……法文等於我地的普通話，比人灌輸到精英用法文，上一代講德文；法國行共和，德國行帝制……然後當地人對法國認同感＞德國，所以成件事其實好亂。

你砌返清楚個時間線先

百年戰爭最後都贏返 往後幾百年基本上都係上升期
成個三十年戰爭畀你食咗
其他打意大利打低地都係有輸有贏
拿破崙都算啦
一戰死咁多人畀你講到On99輸咗咁
你咁講嘅話二戰投降先係正確選擇

不過有統計話法國成日挑歐洲機，表面上好似成日輸
但其實佢地打贏杖多過打輸杖

其實德國1914年打已經算係遲
再過多幾年先打就輸硬
法國1911年左右行徵兵制
同埋俄佬開始喺西邊起鐵路
起好之後可以好快就襲擊德國東線
俄法都係預計1917年左右就完成呢兩樣
所以1914對德國而言係死線黎

就算唔講普魯士
20世紀初同英國鬥起無畏艦都已經係喇

war 同 battle 嘅分別
法國打贏1115 場 battle
跟住就係英國嘅1105場

記得好耐之前 al hist 有條題問
1914年7月入面
列強多次錯過阻止發生戰爭機會，你同唔同意

呢條好得意
睇少啲書都答唔到

又係依啲盲反撚
百年戰爭後期根本贏
神聖同盟戰爭贏
三十年戰爭贏
1653-1659法西戰爭贏
七次反法同盟最後兩次先輸
你講晒佢輸個啲梗係睇落去廢

英法兩國為咗打仗借咗天文數字嘅錢
要彌補呢啲支出同貸款 只有將佢轉嫁俾戰敗國

明明一戰都唔係德國發起嘅 但卻對佢苛刻
所以當初簽條約嘅時候 法國陸軍元帥先至話呢一個只係20年嘅停戰協定

其實就算德國意大利國父拿破崙三世
佢輸左普法之前都幾乎仗仗贏

福煦個句意思可能係凡爾賽條約唔夠苛刻就真
凡爾賽最低能係好成功咁令到德國好難堪好恥辱
但實際上係保留左德國再戰既能力
凡爾賽個問題係你話佢苛刻但實際上德國實力係冇受損
話佢寬鬆但呢條野又逼鳩哂德國人D憤怒和屈辱感咁款
你一係寬鬆對佢淚停戰唔好又要佢負責任又盛
一係就直接肢解德國
是旦一邊都唔會再有納粹呢D撚頭推動到二戰
當然做唔做到就係另一個問題

咁講法不如殺晒所有德國人啦
你肢解左佢佢都可以復國既姐
人地德國已經係民族國家
肢解完都係會合體返然後報仇

東西德有冇咁做

因爲其實美國吾想條約苛刻
一戰後美國減免英法兩國債務
減免德國賠款 對德國進行經濟援助‘
如果冇大蕭條造成的經濟崩潰 根本納粹上吾到台

明明就係法國佬貪得無厭
迫到德國人選咗個極端右翼出來

咪推翻返柏林圍牆
識唔識歷史架
東德係用秘密警察極權統治only
唔報仇係因為仇家已經解左體

係因為冇必要啊
法國唔係佢仇家？
你口中既一定會合體已經錯
當時德意志帝國南德現成就可以分裂
加埋萊因地區同普魯士矛盾你估細？
納粹開戰其中最響就係打破凡爾賽體系冇左喺到佢仲叫得郁咁多人聽佢講開戰？

你只係拎輸既出黎講點夠你講啊
仲要有成一半都係錯既
百年戰爭、法西戰爭同一戰法國輸條毛？唔讀書唔緊要唔好衝出黎柒啦

福煦經歷過普法戰爭，出名既法國復仇主義者，佢果句好明顯係話條約唔夠苛刻

我講緊民族國家以後呀
法國革命以後歐洲出現民族主義以後呀
係講緊民族國家形成就算肢解左都會合體呀

民族國家呀唔係國家呀
屌! 講夠3次

你知唔知你口中既民族國家係德國真正形成可能要數到威瑪共和先真正形成
或者比個例子你知唔知希生做下士參既係邊到既軍

先有民族主義再有民族國家
d人想像自己係同一個民族咪建立民族國家囉
有民族主義就會有民族國家架啦
希生係邊個軍隊有咩關係
佢覺得自己係德國人, 之後咪奧地利都合左體落德國囉

我諗我好似明你講咩, 你意思係1戰既第1帝國唔係民族國家丫嗎
但我覺得建立德國已經係民族國家
當中係有想像覺得德國人係一個民族所以要建立同一個國家ma

幫你補番
2002年 A LEVEL
「塞拉耶佛暗殺事件後的數星期內，列強錯過了數次避免大戰爆發的機會。」你在什麼程度上同意此說？解釋你的答案。

個人覺得呢題有D難

幫手補充下
同埋唔單只美國幫，英國都有份幫
對英國黎講，佢一戰前基本上係最勁(無論海軍同殖民地)，所以佢一路想法都係盡力維持番一戰前的情況。英國知道德國重傷最大得益就係法國，而且無左德國牽制法國，法國國力有機大過一戰前，即會威脅到英國地位。
而且USSR 新起，其實傳統君主制國家(英國)係會驚 (你睇番沙皇下場係死全家)，德國有番咁上下力量起碼USSR 萬一西侵都有國家頂下。

簡單黎講，英國同意要嚴懲德國，不過唔希望德國變得太弱。係英國角度黎講，呢個做法就係所謂的 勢力均衡。

答同意咪講奥德俄法收油咪得
唔同意咪答局勢唔容許佢地收油

你個well 已經幻想到你現實係一個扮晒嘢嘅煩膠

其實成件事得奧匈唔收油
事實上6月28日暗殺事件發生
7月25日英俄法都敦促塞爾維亞佩合奧匈就暗殺事件o既調查
同埋建議由海牙國際法庭做仲裁
幾日後德國雖然一早開左blank cq出黎
但都勸奧匈克制而且接納調停
不過都被奧匈反對

威瑪時期得兩次經濟危機，除左第一次可以勉強叫做有關之外，兩次都同戰爭賠償無關
第一次1923年，德國人信左凱恩斯同啲激進政客嘅鳩up，認為德國唔應該比咁撚多錢，而威瑪政府內部本身亦分左慢慢還錢同唔還錢抗議，認為德國無能力還錢兩派，係當時嘅情況下由唔還嗰派贏左，德國人從此唔駛返工，因為政府免費印錢比你用，咪搞到大通脹，美國見德國玩到咁撚大先開左Dawes Plan，整體嚟講係德國人自己玩撚到經濟崩潰
第二次係1929年，其實經濟已經復原得七七八八，但美國突然間爆發大蕭條，搞到全世界經濟同樣衰退先出事
因為戰爭賠償先搞到無飯食其實只係政治宣傳/教書簡單略過，同實際原因其實唔大關係

威瑪時期得兩次經濟危機，除左第一次可以勉強叫做有關之外，兩次都同戰爭賠償無關
第一次1923年，德國人信左凱恩斯同啲激進政客嘅鳩up，認為德國唔應該比咁撚多錢，而威瑪政府內部本身亦分左慢慢還錢同唔還錢抗議，認為德國無能力還錢兩派，係當時嘅情況下由唔還嗰派贏左，德國人從此唔駛返工，因為政府免費印錢比你用，咪搞到大通脹，美國見德國玩到咁撚大先開左Dawes Plan，整體嚟講係德國人自己玩撚到經濟崩潰
第二次係1929年，其實經濟已經復原得七七八八，但美國突然間爆發大蕭條，搞到全世界經濟同樣衰退先出事
因為戰爭賠償先搞到無飯食其實只係政治宣傳/教書簡單略過，同實際原因其實唔大關係 ⁠

上面唔記得左quote

比人殺個件咁大粒邊有咁易收
不過德國唔支持佢佢都未必夠膽堅持開戰
俄國波斯尼亞危機類似既處境縮過一次今次又唔縮

其實你話當時人覺得係咪真係會開戰而唔係單純又一次外交危機都實係一個問題

德國點解會支持又可以拉上啲講
係幫奧匈之前已經問左英國幾次假如德奧大戰法俄會點，英國就係咁講無事唔會介入，點知打左先發現原來晨早同法俄簽左三國協約
所以嗰個年代啲秘密外交真係害死唔少人

本身普法戰爭 法國打輸左 已經係世仇 一戰之後贏返重唔報仇咩

其實英國唔幫唔得
雖然簽左做協約國, 但波斯尼亞危機同摩洛哥危機都冇幫過法俄
如果今次再唔幫咁英國就唔會再有盟友
不過關鍵都係德國打埋比利時觸動左英國神經

至於秘密外交嘛...
追到最上又係源自普法戰爭後俾斯麥要防住法國報仇先開始咁玩
所以1871真係好重要o既年份

有一個講法我好認同
就係如果大家知道要打既係世界大戰
全部人九成會踩行剎車

其實我最唔明係, 德國輸咗之後又要裁軍又比人罰得咁甘, 再加埋大蕭條, 點解希特拉上場後軍隊會擴充得咁快? 照計應該係窮到褲穿洞先係

想玩自古以來？

叫失業班友當軍可以減低失業人數
擴軍同大起基建增加內需自然塘水滾塘魚

借錢同充公猶太佬
至於邊到借喇喎

普法戰爭
1864年~1866年，普魯士為了統一德國，先後發動了普丹戰爭及普奧戰爭，打敗了丹麥王國及奧地利帝國。普魯士首相俾斯麥的策動下，以西班牙王位繼承問題製造爭端，並發出「埃姆斯密電」激發出普、法兩地人民的民族仇恨。

1870年，令法皇拿破侖三世對普宣戰，普魯士藉此團結德意志民族，進攻法國。

其實算唔算德國撩交打先?

到底有冇實例證明德國侵略性強?
好似話亦都係凡爾賽條約嚴苛嘅原因

俾斯麥好撚克制其實
佢入德國佬開戰數係指佢對法國宣戰支持奥匈個d應該

仲有刺激經濟嘅mefo bill先駛未來錢

點解要拎洛林就係自古以來

當時法國已經統治咗200幾年
如果仲可以追返上神羅時，咁同而家中國成日話自古以來有乜分別

Sorry

要成立德國，避免奧地利帝國吞噬，必需通過普法戰爭，宣視霸權

而且係法國宣戰先，比人攻入巴黎，割地賠錢係當時時代少不免

咁就唔關神羅事啦
純打贏仗要人塊地啫

洛林係神羅時代係領土，神羅同普魯士係以日耳曼人為主體，所以想要返洛林好正常，加上可以係仇敵既凡爾賽宮登基，真係八面威風

所以咪又loop返去自古以來囉
法國已經統治咗200幾年
仲想用自古以來呢啲借口
結果咪整條凡爾賽條約俾你囉

法國輸左雖然係冇左個霸權
但德國o係凡爾賽官登基呢樣野就太過屈辱
仲嚴重過拎左洛林
如果單純拎左洛林可能冇咁大件事
法國唔整番條凡爾賽條約玩你就有鬼

關個借口咩事，你搶得人野人地點都會想搶返
唔會話個借口合理就唔想報仇

你咪問佢點解要拎神羅來講囉
我都覺得唔關事
純碎你搶我嘢我還擊

其實有講法係法國淨係識得投降依個meme
好大程度上係因為2003年法國唔支持打伊拉克
所以美國人攞返二戰極速投降出嚟講
基本上係情感凌駕事實

真係太肉酸 普法注定一戰啦

點解德國次撚次都打輸

「德國」依個國家又真係打兩次輸兩次嘅
不過兩次都係世界大戰咁姐

認真的話 唔好計HRE整體咁亂
淨計普魯士本身 都係贏多過輸好多 雖然有啲「奇蹟」成份
統一德國前更加係連贏三場丹麥 奧地利同法國

如果單計WW的話
德國地理位置已經註定左佢會比人兩面夾擊

針對德國係因為1870年普法戰爭法國佬輸左
普魯士串到係法國嘅皇宮進行登基同立國儀式
所以你明啦
而且事後法國代表回國之後，比國民屌鳩佢放過德國，逼乜下台
你就知當時幾深仇大恨

你睇返維也納會議就知唔關fuck 唔fuck up 事

樓上覆錯

想覆呢個

如果單計WW的話
德國地理位置已經註定左佢會比人兩面夾擊

奧匈成個散左
匈牙利無左六成領土
奧地利由幾百年歐洲大佬變左廢小國都唔叫炒得多？
德意志帝國冇左既地少好多啦
係凡爾賽條約擺到明法國佬要清舊數報復

呢個地區真係好靚
野食又好食到痴媽筋

英國玩開大陸均勢主義,見法國弱先幫法國,驚德國超越自己,如果唔係德國佔領法國,絕對可以打爆俄國

如果只係法俄vs德奧,德國驚閪咩

程度題已經好難 仲加上追溯成百年歷史⋯

佢清算奧匈係做到好撚足
佢用同一個做法對德國仲點會有二戰
當然可能係一個更碎既中歐直接俾蘇聯赤化

凡爾賽條約用當時標準黎睇唔算苛刻

德國同俄國簽嘅和約仲苛刻啦
何況假如德國贏左，佢地打算提出嘅和約條件應該比凡爾賽有過之無不及

occupation of Ruhr係1923-25年嘅事
你係咪記錯左時序？

仲有比人笑輸比越共
明明二戰極速投降係明智

德國賠款其實後來通過多次談判cut左好多

Due to the lack of reparation payments by Germany, France occupied the Ruhr in 1923 to enforce payments, causing an international crisis that resulted in the implementation of the Dawes Plan in 1924. This plan outlined a new payment method and raised international loans to help Germany to meet its reparation commitments. Despite this, by 1928 Germany called for a new payment plan, resulting in the Young Plan that established the German reparation requirements at 112 billion marks (US$26.3 billion) and created a schedule of payments that would see Germany complete payments by 1988. With the collapse of the German economy in 1931, reparations were suspended for a year and in 1932 during the Lausanne Conference they were cancelled altogether. Between 1919 and 1932, Germany paid less than 21 billion marks in reparations.

更加唔好提違反條約 靜靜雞rearmament

yep

Due to the lack of reparation payments by Germany, France occupied the Ruhr in 1923 to enforce payments, causing an international crisis that resulted in the implementation of the Dawes Plan in 1924. This plan outlined a new payment method and raised international loans to help Germany to meet its reparation commitments. Despite this, by 1928 Germany called for a new payment plan, resulting in the Young Plan that established the German reparation requirements at 112 billion marks (US$26.3 billion) and created a schedule of payments that would see Germany complete payments by 1988. With the collapse of the German economy in 1931, reparations were suspended for a year and in 1932 during the Lausanne Conference they were cancelled altogether. Between 1919 and 1932, Germany paid less than 21 billion marks in reparations.